有關 5.27 行動戰術檢討

有關 5.27 行動戰術檢討

首先 關於琴日想感謝各位有出黎以行動表態既各位手足🙇🏻‍♂️

只講有關我地發起1點鐘既行動
先講重點

好
-⚠️今次1點大家都好準時
-⚠️琴日有企出黎既手足都好勇敢

壞
-⚠️手足們都無制定自己個人既撤退時間表(已多次提及)
-⚠️依然有大量手足過份沉迷於同眼前呢條防線對峙
-⚠️現場缺乏傳訊兵 ( 將哨頻資訊傳俾唔得閒睇哨頻既人 因無人入行 目前算係高危職業之一)
-⚠️哨兵缺乏 情報網出現漏洞
-⚠️唔好拖到最後一刻臨出事先移動位置 要保持流水式係一個大area 移動

見到有唔少手足見到人開始多試嘗走出馬路
關於呢點 有好有唔好 我地有所保留
但佔路係會引來狗隻快速同強烈既反應
而且由於 無不反大型 遊行 由上年到依家 都無一次成功過

如果仲有機會 下次可能用兩邊行人道去試左效果先.

本次行動 係利用中午Lunch Hour 時段既高峰期人流策略上係可行既
的確係有好多唔係出黎抗爭既人 路過既 甚至係送貨等
而且要打破狗方 "蜘蛛網" 策略
利用集中一個地點去集合用人流攻破亦係可行既

但只係今次狗方係無包圍情況下
⚠️直接拉橙色封鎖線將人圍起就話係非法集結濫捕⚠️

但關於整體行動 本次我地係有疏忽同不足既地方
就係關於現場周邊及外圍資訊吸收能力 不足

由我地收到畢打街狗車出現係附近到落地只係大約3分鐘誤差左右既時間
但第一批集合行出馬路既手足已經俾狗打散左

另外就係
⚠️如果戰區同時存在多於一處
以我地為例
我地對呢種資訊處理速度同現場情況環境整合能力大大下降

主要原因係 : 兩邊既資料太多 再加戰況時刻萬變
處理大量資料能力有限 導致資訊延誤 同整合能力不足

=========================================
⚠️❗️關於 危險預警訊號

係關於琴日 希慎廣場事件
其實早係事發前大約15分鐘前已經有發出過預警
希望大家轉移地方

明白大家係會有自己既考慮
但有時呢種危險緊急情況希望大家會用風險為上角度考慮
暫時避一避先 散左再聚

❗️保持流水式移動係非常之重要

另外就係
⚠️如果經由各大小channel經驗去判斷 而發出危險預警
往往其實好可能已經係去到好危險既地步 甚
至已經係身處包圍網入面
如果收到預警 請大家多加注意自身周圍環境
一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一
以下內容唔想睇可SKIP
#2 為廢話時間
#3 為屌人

#2 關於SUCK既歷史

其實我地telegram同網上都有好多record 同資料
歡迎自行查閱

簡單地講 就係我地係由上年8月到依家仍然堅持運作既channel之一

關於琴日1點鐘點解要出行動仲揀港島 明知山有虎偏向虎山行
相信好多人都會明點解我地突然要搞 我就唔特別講

值得一提既係 我地並唔係和你飛 亦唔係塞鐵
admin亦無唔同到人
相信當日有去南昌站既手足會十分明白

另外今後如果再發起任何行動 係依然都唔會做所誦既 "入紙" 動作

因為我地堅持香港人擁有既自由係唔須要得到極權批准
最後再次感謝琴日有出份企出黎既手足

===========================================

#3要屌下人

我真係講句DLLM
琴日2 ,3點出面仲打生打死既時候
你班 "所謂既 冷氣軍師" 就已經係到開PO講 "送頭"

出面打生打死既時候你無份出去幫手都算
好得閒係到開PO講 "送頭" ?
有無幫手做被捕支援? 即時國際戰線? 文宣呢? 哨呢? mon live 報料呢?

叫呢班人做 "冷氣軍師"
我都覺得完全係侮辱左"冷氣軍師"

真正既"冷氣軍師" 由琴晚凌晨就已經係到開PO打戰術文 討論戰術
甚至已經為即將要去黎明行動既手足做緊各種支援

我只能用 "撚樣" 去形容 2 , 3 點就開PO 叫"送頭" 既人
希望各位尊重返 憑自己意志企出去既手足

其他野唔多講

延伸閱讀 :
由始至終都係濫捕，何來送頭? 你係咪以後唔出街?

「正視聽」 唔喺「手足送頭」，請叫「黑警濫捕」

[正視聽］［思想武裝］黑警係濫捕，手足唔係送頭，係表態

我屌撚哂你地班中二病浪漫主義情緒勒索撚老母

想知其實suck channel咩料

Push

push

from tg 氣象巴打
《南華早報》報導警方對昨日行動的評價。內部認為成功「被動變主動」，早期介入和大量調派警力的策略有效阻止示威者聚集。

接受匿名訪問的資深警員亦指，警隊基於過往經驗已掌握示威者的行動模式 (modus operandi)，亦了解示威者可能選擇的場地和位置。

警方亦已提前重組去年全盛時期的三階級6000人防暴隊。因示威者改採游擊策略 (guerrilla tactics)，其中一階級的2000人防暴隊會留守各警區，以應付突發情況。

氣象巴打：講白啲就係差佬已經摸清楚示威者有咩牌，估計內部對過往發生既示威已經有多於一種既應對策略，甚至可以誘導示威者去達至警方心目中既效果。

相關報導：

連登係好多人放負鳩屌㗎喇 但係行動模式要變係真

p牌push

一定係哨嘅錯啦

12:46 #銅鑼灣 希慎外啟超道、利園山道至少3EU、3豬停泊。

1258 #銅鑼灣 🚨
希慎APPLE門口25防暴 有盾有旗

13:00 #銅鑼灣 希慎外啟超道、恩平道至少30防暴戒備，有旗手、咪手。

13:04 #銅鑼灣 恩平道防暴行哂去軒尼詩道/怡和街。

#銅鑼灣
1304 40防暴hysan 步行往軒尼詩道

Suck channel:
1258 情況整合 目前中環畢打街 及 銅鑼灣希慎一帶 為集合點集合中

1246出面已經有咁多狗點解仲要叫人喺hysan聚？

hysan 並唔係我提出既集合點

係朝早搞手提出既

我地係提出係成條軒尼詩道集合

我地有亦呼出返軒尼詩道 但最後大家依然不斷入hysan

就憑上次旺角SOS嗌人走 我一定信你

老銅落到狗總都係叫軒尼詩道 成條路咁長 點樣成條軒尼詩？

「而且要打破狗方 "蜘蛛網" 策略
利用集中一個地點去集合用人流攻破亦係可行既」

呢點係咪真呢？我知道有channel咁樣講，但諗野之前諗清楚啲前設係咪正確

光復香港

時代革命

哨兵缺乏情報網都講得出...

呢樣其實係我地想將來要做到既發展

因為如果固定一點集合

太容易俾人圍堵同攻破

hysan就係好例子

詳細今次我地定既係銅鑼灣段軒尼詩道
但最後都係去晒hysan

關於呢樣 亦唔係我地想出去既效果

我DLLM, 你班弱智仲話叫人Sing hallelujah to the Lord , 仲話唱聖詩唔會比狗咬

我地係的確缺乏哨兵 亦招募緊

支持

注意我地並無出過相關言論

請唔好將其他channel/其他人既發言套落我地度

又話「利用集中一個地點去集合用人流攻破亦係可行既」，又話「如果固定一點集合太容易俾人圍堵同攻破」，咁姐係點？

對付蜘蛛網的確係有效

去到1點鐘後 狗方原本蜘蛛網狀分佈亦已經改變為集中cwb同中環畢打街佈防既策略

但去到呢度我地亦無能力再改變戰術

你自己無左個哨兵隊咋

眾多哨頻d 料多到睇唔哂，唔好推哂個問題出去

集合完就要即刻保持移動
唔好固定係同一地方

亦即係可能將來現場會出現 3至5個龍頭?

因為發展方向未明 仲摸索緊 一齊討論

咁如果我話蜘蛛網策略本身既最大優勢就係呢種調兵手法呢？

所以兩個問題我地都有提及

亦外 情報網有缺洞 係事實

咁就要考慮將來如果再出行動要點應付狗方呢種高速調兵戰術

如果以琴日作為經驗 係狗方調兵當中係存在空窗期

至於呢利用呢小小有效既空窗期 就係大家將來既發展空間

而琴日的確係有手足係銅鑼灣集合成功出發遊行

個班咪灣仔中伏囉

你要明白狗有既優勢係持續既據點，起碼三個

一、狗總（佢行出去埋伏都得）
二、告士打道（佢去邊個橫街都得）
三、菲林明道（近會展）

除非你可以搞冧佢據點（要求既人數係527午飯時間既好幾十倍），同時幾條主要幹道推進，如果唔係你只會俾人前後包圍，呢個都係灣仔個班既情況

一睇就知同一班人. 穫穫都係咁.

所以成件事得罪講句吹呢隻雞既錯，每一個戰術都要考慮佢既人數、時間、號召力等

最直白既比喻就係，理大級別既佈防，lunchtime示威人群真係可以過到去？

如果你硬係要咁諗既 我都阻止唔到你既

不過希望你明白 琴日係有超過4個搞手同各種自發行動

唔知你想點

根本成個安排就on9
一早就全世界哨頻 寫到明 老銅 灣仔 中環 金鐘 都滿狗到hihi
唔睇字淨睇區都知一集人就pk
都仲可以吹雞去中環老銅
仲要賴落唔夠哨到 真係好撚野

關於呢樣都明 但亦好老實
朝早已經出左一大批人
亦有一大批人請晒假準備好

朝早既情況混亂如果你有用telgram你應該會知

但相信黎緊我地大部份既行動都係須要面對理大級佈防
而每次參與既人數可能都只係有琴日既數量

要點樣改進係一大課題

至於吹呢隻雞係錯定岩 留俾大家探討

推

係啊，咁點解仲要思考強攻

為咗話俾林鄭 / 國際知我地唔鍾意國歌法？事實係你周街示威已經做到呢個效果，點解要攻金鐘？

定真係希望阻開會？當去到咁既地步嗰陣，係咪呢個fantasy大過所有practical concern？

其實原定我地係無打算召集

但我地內部傾完一輪最後都係決定係港島區行動
因為原先已經有一堆人出左去港島等緊行動

所以最後只係利用lunch time 比較多人既時份去減少風險

另外我地無賴落哨到

唔夠哨係事實 我地有失策亦係事實

屌你個閪 比你條撚屌害左3百幾人仲好意思出黎

好撚耶 600+人頭已經係減少左風險嘅結果
咁一定係你唔吹雞會多過600個人頭啦

唔夠哨係事實 邊撚個位唔夠哨呀
講出黎聽下 追下各大哨頻係咪真係無料
口up一句唔夠哨就得 我就可以口up一句你鳩吹雞啦

樓主 總之我支持你

我地開個行動目的唔係阻開會
要阻開會你我都知無可能

當日召集文有提及

至於點解係港島區 頭先另一份回覆有提

最後係 如果我地唔搞
亦會有其他人自發
事實上亦係有

至於你諗唔明點解琴日都係有咁多人出去
或者 點解唔周邊就開花搞

呢樣係關乎到主題性同大家自己係想點做

正如我當時好想封左高鐵甚至拆高鐵
結果無人到場一樣

唔係好識用把口或者文字解釋俾你聽
呢樣野有d深奧

手足唔識得早走
哨有錯
其他人係冷氣軍師
suck channel 啱晒
好撚嘢

推咩野
睇清楚佢喺度推卸緊責任對比世界

你做搞手冇辦法解釋清楚每一個概念，難怪你俾人屌

賴落哨到你都幫佢推

屌你老味仲好意思提高鐵
叫啲人去狗屋門口集合
而家仲唔撚認錯

diu唔怪得之咁耐狗都咬唔到suck
一個行動送幾百個頭
我係狗都撐佢啦
最好日日搞活動添 你老尾

勝利球迷

1點前後 中環畢打街
街口遮打道 泊左幾架狗車 防暴速龍落晒地企係十字路口
上面皇后大道中又係重狗 扯晒旗開扯窗
成條畢打街夾死晒
手足咪又係照企畢打街 真排隊等既都幾十人

大家落場要了解個風險 要知點樣可以保障安全

你咁支持樓主
想知你當日有冇去狗屋集合

所以亦正正係咁好多搞手做完一次之後就唔再做

特別仲係同街頭抗爭有關

樓主講埋啦
6月都依家 幾多搞手死既死傷既傷被捕既被捕 或者內哄分歧
無被捕既 就都俾打手搞到收左皮
或者自己自然收左皮

suck係算較早期 8月尾9月頭
搞勇武 仲有運作
既搞手(好似沒有之一?)

只要做既野正正常常 希望真手足好好珍惜

事實上我地出過 十幾次行動以上

歡郊你查返我地之前每次行動被捕數字

其實我都好想知

因為佢地知道搞手責任好大，唔係拋個時間地點，覺得自己好快速了解過警方戰術，再交俾現場手足決定就得。

我希望你下次搞活動嗰陣都思考清楚，唔係一句「冇我搞都有其他人搞」就解決到問題。

suck邊撚到勇武 搞笑咩

btw 傳訊兵真係好有用
不過大部分人做做下會變左指揮
做得傳訊兵一定要有專業精神
同信任前線手足

搞手講「交俾現場手足決定」其實只係想掩飾自己嘅不負責任

做乜而家變咗勇武
上一個post先話suck 係和理理非活動比普通人都參加得來洗底

我地其實都分岐左幾次
有幾次係差d想摺埋唔再做

最後仲keep 運作係因為我地明白左d野

如果我地唔做 就已經無咩人再做

好想有新既搞手係可以撐得住俾人屌
撐得住搞手個壓力

另一個就只係得香誠online

其他都係做完一次之後就金盆洗手唔再做

自己黑手之下幾多個亡魂都要人話你知 好撚耶
你係咪每100個亡魂掉返一支火魔先 係嘅我即刻搵比你

重有見到收唔到科
就話”今日目的已達成”
拍拍囉柚當唔關自己事
我可以cap 番出嚟佢哋講過幾多次呢句雨革大台割席式說話

老實講 如果你講高鐵我駁你唔到
因為我無去 果陣見到亦無諗住join
大家手足見到活動自己衡量風險
高鐵果次我自己係覺得麻麻所以無去

今次我覺得問題不大
如果唔係suck一早 上午開始call 中午聚人
之後可以全日打埋旺角打到咁耐?

大家睇被捕數字 但唔該諗下個質
前線係最重要既資產 行動派係最重要資產
你唔夠人多cover 得番堅定手足出黎 佢地被捕 成個運動損失好多 就算出黎條數係幾十個 個損失唔細個佢尻拉幾百個

做左一年 其實真係做過先會明

我反而想
冇我搞都會有其他人搞

到事後follow 檢討 討論等

我地有試過唔交俾現場手足決定

上次金鐘和你sing就係好例子

但最後都係遲左成個鐘delay

唔推就冇人討論啦

你呢個前提係 覺得前線on9 周圍都係狗唔夠人cover都會自己上水走去突襲 先會可能發生

旺角就唔關我事既 本身有打算九龍區出一個

但最後決定唔好咁做

因為當時連港島區夠唔夠人都唔肯定就決定無出九龍

嗰日冇你哋前線都會出去
你哋攪嘅活動同立法會完全冇關係
唔該搞清楚

你老尾爆前線 有無用腦
我唔撚知咩 出左standby同會唔睇情況突襲係兩件事

blocked user
你都由我地出同行動無關既文宣 好耐之前就係咁攻擊我地 咩都要屌同反駁

個日我都好想唔係我地而係其他人企出黎搞

不如你企出黎搞一場?
或者你做下文宣?
我地隨時可以全力幫你宣傳同支持你

另外5.27 有咩行動係同立法會有關我都好想睇下你見解

講得好，勁過bts

你都識講要夠人cover
無channel搞手call召集
又點樣會夠人呢?

1年啦 係咪真係以為d人自動變出黎
或者連登推下post就有人

大部份 我唔敢講每次
大部份都係搞手call人先夠人cover
但依家得番幾多個搞手? 講緊係正正常常既搞手啦 唔係果d無啦啦出張圖

呢幾個星期 幾多和你sing得幾隻小貓
就係根本好多係亂黎跟住出張圖
落到場連喇叭都無(即係搞手根本無到場)
channel無現場資訊 呢d根本基本野

同政府嗰啲辯駁差唔多

唔夠人 就會摺埋架啦 會唔會無人cover照出手呀

你真係要睇返之前咁多單新聞
同埋live

仲有d快閃

你自己睇番以前d活動啦大佬
之前尖沙咀大遊行記唔記得呀

無人cover但你企左係道已經好危險啦
個分別係 如果你湊人數做cover
你係街坊裝架麻
如果你等cover先開波 你係會帶裝架麻

勇武咪又係人 咪又係要搭車行路 你估佢識變出黎?
少人咪會易俾人跟 易俾人搜
呢d個個都知 你係真唔識定點呀?

有無睇重點 重點係果區重狗下突襲
有得走位有咩所謂 環境因素咁撚難明？

大把人出post講左啦
依家邊道無狗呀
你有咩環境因素你講解下
我上面都講左尋日畢打街都係咁夾住打啦

第三點

所以咪話琴日西環到老銅都滿狗 做咩吹雞去畢打同軒尼詩囉

屌你老母送乜撚嘢頭
樓主屌得好

咁應該點做你講下

成個PO就洗 幫手搵admin del 個comment

我係講多左

你搵人report 個條有問題既 comment

你信唔信今時今日佢連咁基本大路嘅消息都睇唔到
我就唔係好信

好想知suck 睇開咩哨
銅鑼灣灣仔成條路都係狗都可以睇唔到

拉到

咪撚拉咁遠轉話題
你話哨有問題
我好想知道你地睇咩哨可以連銅鑼灣金鐘灣仔成條路係狗都睇唔到從而做出呢個決定

左推右賴，反正你覺得你地無問題

笑死 最打得個時次次搞都係和你sing

第一 一早起身就應該留意全港佈防 用排除法排除唔應該做集合點同行動嘅地方 即係西環到老銅附近都唔得 旺角無留意 如果果日多狗都唔應該
如果話擔心唔係針對立會嘅話 根本無必要 國際社會都知果日出黎一定係反惡法 要表明主題搵人現場叫口號已經夠

第二 揀適合嘅地方 當日會出現嘅人都預左搞全日 觀塘又好tst又好 但要係合適地方整定野防止狗咁易到 方便集人 總之首先要揀少落好左嘅狗 出po果刻就應該寫清楚當日目的

第三 keep住mon哨頻 因為主要狗力集中港島 如果狗調得多兵離開港島 對留係港島移動唔到嘅人有利 如果狗仍然留係港島 就到係九龍新界集合嘅人有利 及時用頻報告情況 按情況調整 如果吹雞位多狗 應該活動開始前就提醒 叫人搵安全地方standby睇情況

其實我意思係 吹雞但將成件事交比現場唔係問題 但整個差集合點開左個衰開頭就係問題 仲要識隨機應變 而唔係一開始話左集係果到 再多狗都要堅持係果到集人 仲要果個位一早已經多狗

狗除非好似琴日咁一開始打算陣地 唔係通常都會好近狗車standby 有無咩集合點係方便步兵到 方便四散 又唔方便狗上落車或者咁近車呢？呢d都係搞手諗集合點要考慮嘅事

我可以覆你太理想化

跟據過往經驗 要call 即時行動 係要睇地區性
同埋個區係咩人多 旺角區以往叫左幾次LUNCH TIME都唔成功

之後就係 我地係有做數據參考 同現場考察
琴日港島中環區係好多人返左工

之後就係你講既所謂去少狗既地方
如果你有留意其實call旺角時 已經有唔少人係彌敦道同菜街十字路口集結左

或者你可能會唔同意

但我都係認為 你最好親自組織同搞一次先

打錯字 係唔少狗

直到2點個時 已經係主幹道都有狗做SS

多謝你意見啦 (利申我唔係有份佢地既人)
但你講tst觀塘一定無可能
其餘都講得幾好既
同埋我都會覺尋日銅鑼灣果道 有d位可能係差左小小 不過我無去現場就好難講 不過只係想講 真係無晒正常搞手了(suck係算正常還好)

依家咁嘅人數，街頭抗爭好不利。雖然難接受，都要面對現實，儘量减少損失。

琴日專注係港島 鬼有睇其他地方點咩 又無搞手plan去其他地方 一開始suck plan港島就淨得閒睇港島啦

哦 所以你無錯 果幾百個頭全部其他人搞出黎
你有邊次活動做到即時應變呀

suck 4.0 唯一一次

另外其實我地都好想可以做到即時應變

但奈何能力有限

都係個句 我地好想有新搞手企出黎

睇返你上面留言我地認為你都非常有潛質做搞手

真心的 嘗試組織一個行動出黎啦

suck 4.0 參與人數只有幾百

當日行動 為時 11點到6點
詳細可以自己追下

成功原因主要都係靠大家

你收撚皮啦傻閪

咩叫2,3點打生打死
單方面比人打喎師傅
你呢d傻閪channel害死唔少人

仲要屈鳩哨兵
你行落老銅灣仔一轉都知咩事啦
好撚肉酸
香港地仲有好多細蚊仔腦囟都未生埋就係睇得太多你呢類型既頻道冇撚晒思考

害人個啲係濫捕狗

開咩我都中

最大個洞就係喺你哋個腦度

同密碼一樣，科技保護得你幾多，人蠢一樣係等俾人hack

啲濫捕狗尋日先喺個天度跌落嚟？之前冇出現過？
你班撚樣，明明大把人話送頭個意思，係話緊你班仆街害手足不淺，好似85天水圍何式凝咁，你哋就spin撚曬做大家話手足on9

屌你老母
5.27前一晚班狗都放曬風話港島會重防
第二朝其他tg channel哨料都十步一狗咁濟
你都識講大家都知攻立會冇可能
點解仲吹雞去港島咁撚on9？
第一日出黎抗爭？港島難走唔係第一日知啦
況且要出都可以出九龍架姐
冇腦唔好做搞手啦 好多中學生信曬你地架屌

我覺得當發現守立會係一個不可能既任務時
就應該要即時cancel

哨兵冇資訊呀

諗辦法點樣好好整理哨兵嘅資訊 再傳去手足度好過啦

Hkmap.live 我個人覺得幾好用
不過唔岩唔識睇地圖既人
同埋手機gps 廢既手足
不過整合度黎講 唔錯

哨兵grp太多太花多眼亂了
同埋好多手足唔知咩街打咩街
最尾就會資訊overwhelm 好容易出事

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

Pushhhhh

Oushhhhh
現場溝通真係要做好

OushhhhhAlways keep "be water" in mind